Machine learning 預測股市

有冇人試過玩machine learning 預測股市賺錢
有些trained model講到準確率65％至70％
但唔知係咪佢個model其實係overfit左

不有冇巴絲用過黎玩賺到錢？

係咪做到 Actual prediction accurcy rate over 60% 以上

我自己用azure machine learning玩
用Decision jungle
恒指
Accuracy rate 好似得54%
僅比買升（52%準）好少少

Alpha Go vs Alpha Go = Unpredictable
AI trading vs AI trading = Random & Unpredictable

conclusion: Randow walk is the winner for long term investment.

9up你都信

用你個名咪得lor

不了
買指數基金算

操盤就見過，預測就無

中大教授 必勝方程式 賭馬贏半億
2016年2月27日 (六)
將賭馬當作學術研究課題的中文大學統計學系教授顧鳴高，與一名外籍「金主」合夥，透過自己研發的方程式在港賭馬，該方程式近年愈贏愈多之際，顧鳴高忽然要求拆夥，觸發一場訴訟。顧的「金主」民事控告顧私下用該方程式賭馬，要求顧交代因此贏得的彩金，但顧只肯交出三個馬季的賭馬紀錄。高院昨下令馬會向顧的「金主」交出顧在另外四個馬季的賭馬紀錄，高院的判決書更透露，顧在三個馬季內已贏得五千六百萬元，其「得意弟子」雖不屬高薪一族，近年卻有錢與家人購入了七個物業

Over fitting 都唔識睇 學人出黎開 post
讀多d書先出黎啦

睇過佢份paper
冇佢個model
所以唔知佢份paper話65%係咪只係model入面的evaluation定係同actual data比較
前者有機會係over fitting

所有 anomaly 都會隨時間消失
講左乜野自己參透下

但永遠消失左舊anomaly
又會再誕生新的 anomaly

咁你個 model 用咩 data?

Yahoo finance
日期，開市，收市，最高，最低，成交額

當然容易明白，比較 critical prediction 的field就係成交額

股市可以用到kmean架咩

睇你用黎做乜... k-mean (剩係hierarchical 同non-hierarchical 都有排你玩)

將D 股分group (classification) 可以既... 但prediction 同estimation 就

要用machine learning 去預測股市, 唔係唔得, 你有咩data 先? 得股價就收皮la...
股票仲難過去賭場計Pr...

唔係呢個問題 係用幾長時間既data黎 feed 有無考慮 anomaly 會消失呢個問題

其實model 賽馬真係易過股市

已經預測到你會fail成點

65-70%
人手會準過佢
你係咪未了解program trading 係需要d 乜

個膠我俾樓豬嘅，吹呀？
學得果三腳貓想拋磚引玉

AI預測股市冇用
train個AI去止賺止蝕做資金管理好過

Regression, classification

Neural network, Boosted decision tree, Decision jungle